\chapter{Justificativa para o Novo Projeto Pedagógico do Curso (PPC)}
\label{chap:justificativa}

%\section{Da Reformulação}
%\label{sec:criacao}

O curso de Engenharia Eletrônica foi criado no segundo semestre de 2008 e teve seu Projeto Pedagógico (PPC) aprovado em novembro de 2012, conforme Resolução do Conselho de Ensino, Pesquisa e Extensão nº 245/2012 de 30 de novembro de 2012. 

A plataforma E-MEC relaciona 50 cursos de Engenharia Eletrônica no Brasil. Considerando dados de 2014 (o mais recente ENADE aplicado para os cursos de Engenharia), o curso está avaliado entre os 10 melhores do país na sua área de atuação (Tabela \ref{tab:EMEC_cursos}). 

\input{eletronica/tabelas/EMEC_cursos.ltx}

A evolução dos anos de curso -- e da área de Eletrônica propriamente dita -- levou à percepção de que atualizações curriculares nas áreas de Eletrônica Analógica e de Eletrônica Digital poderiam ser feitas, sendo criadas comissões específicas para análise curricular em seu respectivo escopo. Ao ND3E (Núcleo Docente Estruturante da Engenharia Eletrônica) coube a função de incorporar as conclusões das comissões ao fluxo curricular vigente e das atualizações necessárias à base físico-matemática e às disciplinas consideradas obrigatórias. Também buscou-se:
\begin{itemize}
	
	\item \textbf{Maior flexibilidade na composição de horários por parte do estudante sem prejuízo das disciplinas ofertadas.} Isso foi feito com maior liberdade de escolha de laboratórios sem prejuízo da oferta.
	
	\item \textbf{Melhor dimensionamento da jornada semanal de estudo discente.} Foi feito o reordenamento das disciplinas por semestre para facilitar a evolução discente ao longo do curso; o redimensionamento das horas de estudo recomendadas por disciplina; o agrupamento semestral por disciplinas de conteúdos similares a fim de favorecer a sinergia no estudo.
\end{itemize}  

Portanto, as mudanças do novo PPC ora proposto é fruto de um trabalho cuidadoso de auto-avaliação do curso de Engenharia Eletrônica nos últimos anos, com manutenção das qualidades do PPC original agregado a um conjunto de melhorias, a fim de tornar o egresso mais 
preparado para as exigências do mercado. 

\section{Relação com o Projeto Político Institucional (PPI)}
\label{chap:ppi}

Toda regulamentação deste curso é submetida à avaliação e aprovação da Câmara de Ensino de Graduação (CEG) do Decanato de Graduação (DEG) da UnB. As atividades regulares do curso são supervisionadas pelo DEG. A CEG e o DEG são responsáveis pela adequação do curso ao PPI.
